標準工時立法討論區

大家點睇，同唔同意，理據又係咩

一定同意，不過政府唔會做

其他地方10幾年前已經立法標時，但香港到而家都係到磨緊...仲要磨到幾時

香港就算鳩數啦, D人奴性到連病都要返工

就算有標準工時, 班奴工咪又係收工打完卡繼續做/拎返屋企做

其實而家D後生仔女做得幾好, 無俾班老屎忽奴性影響到

夠鐘就走, 收工就唔聽電話唔理公司野, 有咩聽日先算

反對強制
假設一個人一日做12hr 一個月12000
如果限制做一日10 hr. 人工一定維持唔到係12k 變相要人做多兩份工
同埋有啲工有peak season
咁樣公司係某啲時期要請多啲人
Profit 少左人工一定再壓低啲
如果請唔夠人又麻煩
生產力少左都影響香港經濟

利申鳩up 預左比人屌 lm學野

屌你都廢事

你覺唔覺得自己係奴隸?

有時唔係奴唔奴隸
係要生活
人工有醫生咁高緊係無問題
但好多人手停口停

有撚用咩 有爆鑊又未係起屋企都要fix

你咁講即係其他有標時立法嘅地方都會係咁者

邊個有標時立法嘅地方嘅人係撈唔掂呀

我唔知邊啲地方有
但我相信係比香港福利好/稅比香港高既地方

既然香港係一個如此先進發達嘅城市，點解標時立法會有人反對

啲商家佬處處維護自己利益，根本冇諗過打工仔感受

假設超過標準工時要比1.5時薪就解決到(假設唔請PT)

工時長不特止，仲要ot冇補水，簡直係禁住打工仔黎搶

呢個世界冇免運午餐，但就有免費人工

老實講 上面位巴打唔係講得唔啱
標準工時立法一定唔會對社會上所有人都有利
有好多草根階層 搵唔到多錢
靠時間打多幾份工去換錢
立法之後 佢哋搵少咗一份糧
到時唔夠生活 焗住唔返工拎綜援又俾人屌唔自力更生

相反 有啲工種就好應該有最高工時

根本冇一樣嘢可以滿足晒不同訴求

利申 支持我份工有標準工時

弱智？標準工時對打多幾份工有影響？？？

peak season 唔洗俾雙工？
標準工時係加班要補水呢d 咁基本既野渣

點解要立工時, 立最低工資咪得
有d 人無野做中意做12個鐘
佢開12個鐘你唔滿意咪唔好做, 好多工真係有需要

班仆街老細邊會肯

Up錯 打多幾個鐘工先啱

打多幾個鐘去換錢，而家補水嘅錢都冇呀，何來打多幾個鐘去換錢呀

唔想立標時，根本就係籍口，全部都係資方講一啲野黎等你班打工仔同意和接受佢地，咁落去資方咪更加欺善怕惡，打工仔更加冇運行

立法標時係世界其他地方都存在，完全睇唔到其他地方有任何人係撈唔掂底者失業率高

你望下隔離澳門就明，佢地有工時限制，有補水，好保障澳門本土人。
利申:做過澳門外勞

香港已經係全球最長工時嘅地方，壓力大唔開心嘅指數又係全球數一數二，打工仔嘅一生唔係只有工作，而係工作同生活取得平衡，人係要生活，而唔係要生存

香港已經病左10幾年，點解都仲係有人覺得冇問題

立法之後會另人搵少左糧、會冇野做、成本轉嫁俾大眾市民呢啲說話，全部都係資方講出黎恐嚇打工仔嘅說話，仲難聽過粗口，等你班打工仔驚因而去認同佢地。

但你諗返轉頭，世界上又邊有一個有立法標時嘅地方裏面嘅市民係有人投訴搵少左糧、冇野做、成本轉嫁俾大眾市呢啲事情發生，有嘅話就唔會好多地方都有標時法例啦

唔強制同唔立例有咩分喇?
你知唔知咩係標準工時?
係時過一定時間要比OT錢
你一日做十個鐘, 咁仲有兩個鐘邊個做, 咪又係要叫人做

雇主資本家根本有能力，有條件去應付標準工時帶來的成本。呢個先係重點，咩炒人我就唔信啦，根本香港做生意人工從來都唔係最重的負擔。資方D藉口根本站不住腳。

不過就連政府本身都帶頭玩剝削，eg外判 冇飯鐘。真係要立法標準工時絕對難過登天

最擔心之後D公司玩全部cut飯鐘，玩落場制。譬如標準工時定係45，佢就取消飯鐘，變相可以屈你返多一個鐘。或者部分時間冇咁多嘢做就叫你收工一陣再返黎做嘢，一樣可以屈你返好早收好夜。

無記錯既話標準工時係指超過時間既就要補水比員工而唔係強制要收工，強制要收工果種我會叫佢做最高工時，而我係認為標準工時係必須，最高工時都應該積極考慮。

例如以一般朝9晚6既打工仔計每日既正常工作時間係8+1(lunch)，咁ot既時間姐係6點後就應該要有補水，而當ot超過3個鐘就必須要收工(當然3個鐘係一個假設數字，未必係最合適)。

當然最高工時的確會有可能引申到你所講既問題，所以只係列入要積極考慮，但標準工時係唔會有呢個問題的。

香港根本唔保障勞方剩係保障資

我贊成標準工時

因為本身勞資議價能力唔對等
所以需要政府平衡

不過如果要做，就要一set咁做
即係最低工資，標準工時，在職貧窮支援

如果只係做一樣，無其他，就等於無做

唔能解再拖，因為香港已經落後過其他有標時立法嘅地方10幾年

唔能夠再拖，因為香港已經落後過其他有標時立法嘅地方10幾年

講唔支持既只會係資方代表/老屎忽/天生奴才命

我自己做開有OT補水既工, 你以為幫公司賣命有回報?

做死就有份

我贊成標準工時 3 hrs per working day

各位巴打上面講既憂慮其實立唔立標準工時都可以發生

起碼ot要班老細補水先

咁條法例入面可以定埋有冇飯鐘 落場果啲點計嘅
依家個情況係資方玩野先 ot 唔計錢 先要政府平衡下
有條法例最少可以增加勞方嘅議價能力

請唔夠人關我打工仔咩事
同埋人均工時咁長 根本一直都請唔夠人先工時長或ot
公司度縮咋喎